（放榜攻略）睇到呢個Post嘅DSE雞，祝你地入到8大！

今年有21339人考到3322最低入大學資格，其實只要有17-18分都已經夠入大學，但排Jupas真係要好小心，而以下幾點有時係必須注意

1.該科收幾多個jupas學生
記住每科都有個quota，而BBA/sciences/social sciences/engine等等科目普遍都有大類收生，人數比較多，詳情每間大學都唔同，最緊要收人數夠多，如果你分數過lower quartile都可以博A1

2. 每間大學學生總數

呢個重點好容易比人忽視，而每間大學學生人數如下：

每間大學學生總數，各科人數詳情可以到以下網址搜索

P.S. 以上數字未必有計算自資學位

以上2點點咁重要？ 因為當某間大學某科收生數目比較多，而個收生分數通常range都大，可以博得過（除左神科）

3.過往收生DSE成績參考
我以前就參考以下呢個網站

但

A1 A2 A3
A1可以博lower Quartile個分
A2-A3 最好就起碼有mean/median個分

最後就係，入到大學就恭喜你，而就算入唔到大學，天無絕人之路，如果想讀上去就試下Asso/hd/retake，唔想讀書就早D學專業，出黎打工

讀緊大學乞食科既經驗話比我知，大學其實係一個比你延遲踏入社會既一個水泡，你遲早都要入呢個社會，早日學識游出公海都未嘗唔係一件好事

最後一點係，唔好以為公開試係人生一切，唔好因為公開試放棄自己，呢個雖然係一個人生交叉點，但絕對唔係終點，前面條路仲好漫長！

留意ATUHK上面以往成績有真有假 有成績單先好參考

上左岸都大大力比個支持你
幫下啲師弟師妹手！

突然有感而發姐

如果你對社會時事議題，政府政策，政府運作有興趣既
可以考慮下報CCCU Public Administration and Management (PAM)
呢科會有好多政策，時事既野；
year1 暑假仲會有政黨 intern比你做 (計學分，姐係要比錢)
亦都會有FYP；FYP係會包括政策辯論，政策分析，訪問仲會整條片出黎
如果有咩問題可以問下我
利申: 今年畢業有UGC offer

CCCU 唔係要賣盤啦咩 ？

pish

今年考生少左，收聲分數普遍應該下降，應該可以搏低過lower quartile少少既科

其實都可以

有個唔開cccu既問題想問，求巴打解答
Cusus social worker有冇伏？想聽日去walkin
我個情況都幾特殊，我一早已報左cusus社工但冇去到interview
咁佢已sd email叫我13-15號可以去翻面試，但我又驚，想聽日12號再去報名即場面試，唔知咁得唔得？

cusus應該岩岩開無幾耐，我有朋友讀nursing就算4.0 year2都要入翻CU year1再讀過
如果social work我就建議選擇hkcc/Hku space 詳情就留telegram 我可以詳細講下 ，因為都有朋友讀緊

Pish